皇家海軍航空母艦伊利莎白女皇號正式服役

God Save The Queen!

完全將某國隻二手艦比下去

唔係核動力

不過已經係RN 史上最大型既艦隻

廢鐵

好似會派來亞洲巡弋

我知
要講勁佢肯定勁過艘烏克蘭廢鐵
但比起美國既肯定比唔上，但連法國艘戴高樂號都係核動力，英國居然冇核動力，好似有d唔知點講

核動力保養太貴
英國無錢養

英國軍工2戰後重創 錢又無
研發技術都係同其他國家共同研發
英國核電廠技術都要公開投標比人做
而核動力上艦技術要求真係好高
中國係核反應爐都去到第三代
而家美國主要核電公司都係同中國合作
未來中國有核動力一定快過英國

全世界 好多核電公司唔係中法合資就中美合資

全世界有邊個活摘既器官唔係來自你国臭閪支那

聽講會上F-35B喎

咁法國又有錢養？
法國經濟唔會強得過英國好多

係咪彈射先要核動力back up
用f35b又真係唔駛彈射喎

艦上機係歸皇家海軍管

法國個所謂核反應爐只係將兩個核潛艇用既反應爐combine埋一齊
推力同美帝個個真係for CV用既差好遠
所以戴高樂號最快行27定28 knots，真係同一線海軍（e.g:以前既蘇聯）打起上黎只係移動靶
反而英國呢隻可以上F35B, 官方公布行到34knots(實際肯定唔止 ）
Overall戰鬥力吊打戴高樂

更正：官方冇公佈到top speed
但係外國forum計完stats之後認為可以上到34 knots

唔係
美國之前啲傳統動力航母 eg 小鷹號
都有彈射

英國佬都無必要長期遠洋巡邏，都係有call先柴娃娃去打鳩人，一頭半個月就返歸，有無核動力都無所謂

Noted with thanks
留意RN兩棲登陸艦個shortfall好過, QE class CV 嚟完全取代LHA/LPH高風險亦大材小用, 想嘥時間做旋翼機定定翼機航母? Bay class 用人設計又未有直升機機庫

英軍自己的定位係做美軍B隊，已經失去進取之心。

As part of the ceremony, a 8ft-long (2.44m) cake replica of the ship was cut. As is traditional, it was carried out by the youngest member of the ship's company - Callum Hui, 17 - and the captain's wife Dr Karen Kyd.
切蛋糕果個華人
仲以為係水兵添